白韞六死撐送中：有貪污犯匿港

白韞六死撐送中：有貪污犯匿港

【本報訊】繼負責港澳事務副總理韓正日前表態支持送中條例，全國政協主席汪洋昨亦公開表態，力撐港府提出修訂《逃犯條例》，而廉政專員白韞六昨稱，知道有其他地區涉貪污案疑犯藏身香港，所以支持政府修例，不過他又說不掌握匿藏疑犯的實際數字。

相關新聞：無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

稱不掌握疑犯實際數字

汪洋昨在北京會見中華總商會訪京團時發言，表明中央全面支持特區政府修訂《逃犯條例》，又指早前副總理韓正已經清楚表達中央立場，希望中總支持政府的工作。

而白韞六昨出席一個反貪國際會議後，亦表態支持送中例，白稱知道有其他地區涉嫌干犯貪污賄賂的疑犯，現時藏身於香港，不希望香港成為避罪天堂，故支持政府提出修訂，不過他承認不掌握匿藏疑犯實際數字。白韞六又稱，廉政公署作為執法部門，有責任維護法治和治安，若任何法例出現漏洞，當然希望能透過修例去堵塞漏洞。

出席同一活動的律政司司長鄭若驊在致辭時借香港參與跨國反貪合作為例，稱香港一直有與其他國家及地區締結司法合作關係，並有根據聯合國的框架指引，不移交受政治檢控的疑犯，或將疑犯引渡至有死刑的國家。不過，她離開時未有回應記者就《逃犯條例》修訂的提問。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
彭定康：修例是回歸後最差的事

下一則
下一則
陳浩天放棄上訴：對司法失信心

無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主
庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害
德率先出手 歐盟隨時加入制裁
鄭若驊扮懵拒評論
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華
引渡協定不得移交政治犯
難民保護可享三年居留權
林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我
彭定康：修例是回歸後最差的事
陳浩天放棄上訴：對司法失信心
德批難民庇護黃台仰 李東昇：我們未必是最後兩人

自己咪係囉

阿白生，茅台好飲嘛？送咗幾多俾支共官員呀？

姓梁

點只匿港呀！成大班光明正大咁居於大陸

梁振英咪係囉

係咪叫做689？

第一時間諗 姓梁 嗰個

關佢事咩

成班匿晒喺支共政治局

假難民天堂就有

認真，邊有可能有大陸貪官夠膽匿在香港？

其他國家的話，一早有程序可移送